RCOMP 2021-2022 Project - Sprint 1 - Member 1200873 folder

===========================================

(This folder is to be created/edited by the team member 1200873 only)


![Piso 0 Outlets](doc/sprint1/1200873/Edificio 4 Piso 0.png)

![Piso 0 Outlets](doc/sprint1/1200873/Edificio 4 Piso 1.png)


Nos documentos apresentados acima é possivel verificar a estruturação decidia para a colocação de todos os outlets. Para tal, foram seguidas varias normas, tais como:



* A colocação de 2 outlets por cada 10m^2 


* A representação de onde será posta calha técnica e , no caso do piso 1, esteira técnica de maneira a fazer chegar todos os cabos às devidas salas.


* A verificação de que nenhum cabo ultrapassa os 90 metros foi feita e pode ser consultada no documento de informação adicional.



Na estruturação feita, decidi colocar apenas um bastidor no piso 0 com um HC a servir ambos os pisos.


Este bastidor contém 3 patch panels de cobre(2 de 48 portas e um de 24 portas), pois como a soma total do outlets é bastante próxima de 96, decidi acrestentar um patch panel extra.Usei 2 patch panels de 48 portas de maneira a ser possível colocar todos os outlets de cada piso em cada um, tornando assim, tudo mais organizado.Coloquei também 2 switch de cobre de 48 portas e um switch de cobre de 24 portas(HC) para receberem todods os cabos de cobre vindos dos patch panels.Destes switch são enviados 6 cabos de fibra ótica para um patch panel de fibra de 24 portas (2 cabos de cada switch), que consequentemente, os envia para o switch de fibra de 20 portas(IC). 



Para escolher o tamanho deste bastidor é preciso calcular o tamanho em U de todos este equipamentos juntos:


* 2 patch panel de cobre de 48 portas(2U cada) = 4U


* 1 patch panel de cobre de 24 portas = 1U 


* 2 switch de cobre de 48 portas(2U cada) = 4U


* 1 switch panel de cobre de 24 portas = 1U 


* 1 patch panel de fibra de 24 portas = 1U


* 1 switch de fibra de 20 portas= 1U


* Total:12U 



Tendo estes calculos feitos e deixando espaço entre equipamentos e também para possiveis futuras mudanças foi escolhido um bastidor de 20U.



Em suma,o inventário final do edifício 2 é:


* 1 bastidor de 20U.


* 2 patch panel de cobre de 48 portas


* 1 patch panel de cobre de 24 portas


* 2 switch de cobre de 48 portas


* 1 switch de cobre de 24 portas


* 1 patch panel de fibra de 24 portas


* 1 switch de fibra de 20 portas


* 2376.2 metros de Cabo CAT6


* 292.7 metros de calha técnica


* 96 Outlets


* 118 metros de Fibra ótica


* 50.33 metros de esteira técnica



Estes cálculos podem ser verificados no documento com toda a informação de cada outlet individual e agrupados em salas:

![Piso 0 Outlets](doc/sprint1/1200873/Salas Edificio 4.png)

![Piso 1 Outlets](doc/sprint1/1200873/Outlets Edificio 4.png)